中國學者王萬里指港法院無權覆核《緊急法》

內地學者指港法院無權覆核《緊急法》

王萬里今(12日)撰文指，《緊急法》為回歸前的原有法律，全國人大常委會已在1997年審查當時的香港法律是否符合《基本法》，經適應化後採用為香港特別行政區的法律，所以法院無權就《緊急法》是否違憲作審查，不能以司法覆核方式質疑及推翻經全國人大常委會確認的合憲性，否則是對全國人大常委會憲制權力及權威的挑戰及侵奪。

一句野解釋晒點解場運動會輸

覺得活動好亂既人入一入黎

公民抗爭式交稅

香港人真 · 反抗！！！

入黎跟住做啦！！！

＞【

基本法最終解釋權及修改權在人大

等睇釋法

哦

咁即係應該繼續做，不停做

歷史文件無參考價值

干涉香港自治?

對對對，特區政府跟本無權引用緊急法

Thanks for sharing

內地學者指港法院無權覆核殖民時期法律
反了反了

就算雙普選

佢一句釋法 玩完

萬里重生？

一國一制所以無權，係咪咁

邊位?

太監教人扑野

而大陸學者無權發表意見